"Back to Basics of Biz" Manifesto
=================================
V. 1.0.1

Updated: 20181105

---------------------------------


1. I mercati sono ovunque.

2. Le dinamiche di mercato sono dinamiche mentali, di totale responsabilità degli attori sociali.

3. Attraverso i mercati le intenzioni e le azioni umane contribuiscono a strutturare l'ambiente naturale e sociale.

4. Ogni individuo accede alle risorse necessarie in base alla sua missione di mercato, nel rispetto dei suoi vincoli, in equilibrio e armonia.

5. I mercati si reggono sulle interazioni tra le persone che, con strategie cooperanti e finalità coerenti, presidiano l'allocazione delle risorse e la loro trasformazione.

6. La tecnologia dei mercati agevola il cambiamento e la continua generazione di opportunità, mediante metodologie di efficacia, efficienza e flessibilità.

7. I mercati organizzano in aziende l'azione umana mediante complessi meccanismi cibernetici secondo i principi di missione, visione e progettualità.

8. Le aziende sono ovunque e si manifestano sul piano astratto mentale come organizzazioni di processi e sul piano concreto materiale come strutture interconnesse.

9. Mercati e aziende si auto-organizzano in un'architettura ricorsiva, realizzando un sistema tecnico-economico vivente e globale.

10. Aziende e mercati intervengono in ogni manifestazione umana, sia come strumento di regolazione socio-ambientale sia come mezzo di realizzazione fisica, mentale e spirituale.

11. Le performance globali di aziende e mercati, basate sul lavoro umano, sono sempre eccellenti ed é tutto ciò di cui possiamo fidarci. Questa verità dipende esclusivamente dagli attori sociali.

12. Il complesso sistema di aziende, mercati, e lavoro costituisce un grandioso patrimonio dell’Umanità, agile, elegante e di libero accesso per ogni persona, nessuno escluso.
